在聯合國會議上 張建宗對香港實際人權狀況含糊其詞

本月 15 日，中華人民共和國（「中國」）在聯合國人權理事會大會的會議中，就第三輪「普遍定期審議」內六項有關香港的建議，表示接受其中五項。作為香港的公民團體以及香港普遍定期審議聯盟（「聯盟」，Hong Kong UPR Coalition）的督導委員會成員之一，民陣對此表示歡迎，同時也對於政務司司長張建宗於會上的發言內容表示關注。

普遍定期審議及聯合國事務

普遍定期審議是一個對所有聯合國 193 個成員國的人權記錄進行審議的獨特程序。它是首個針對所有國家和所有人權議題的國際人權機制。在該機制中，各國透過互相審議人權狀況，與聯合國其它條約機構相互補助，來促進全世界各國對於人權政策的落實。在先前的兩輪審議中，香港只被提及 2 次，當中包括一項建議以及一條事先題問。在第三輪審議中，香港得到了六項建議、四條事先提問以及在會議中被兩個成員國提及。

於 15 日的人權理事會大會中，中國表示接受六項建議中的五項，包括了維護香港法治以及 「一國兩制」框架下的人權（澳洲）、參與政治權（加拿大）、本地實行《兒童權利公約》（克羅地亞）、確保言論、集會及結社自由 （法國）及加強香港移民家務工的《標準僱傭合約》的監察（菲律賓）。 對此，民陣表示歡迎，同時也對張建宗司長於大會中的中國式發言表示不贊同。

張司長於 15 日的短短發言當中，對香港實際的人權狀況隻字未提，卻用「人權和自由在香港受到《基本法》、《香港人權法案條例》及其他法律的充分保障。」一句話模糊帶過，彷彿香港的人權狀況全未受損一般。實際上，香港的法治已然被人大釋法破壞、兩制被一國擊垮，早已行同虛設、政制參與權已被 DQ（取消資格）剝奪，新聞自由從 2002 年的第 18 位跌落 2018 年的第 70 位、遊行受阻撓、政黨被取締等等。對於香港這個重要的國際城市的人權狀況，國際社會其實一直關注，以至於 2018 年 10 月，「聯盟」赴瑞士日內瓦進行遊說之際，取得了 12 個國家公開表示關注。

香港赤化

張司長早於去年 11 月在審議當中對於四項事先提問（荷蘭、美國、德國及瑞士）用全盤否認的方式回應。在本月 15 日的大會上，雖然表面上是接受了五項建議，但對於司長否認香港人權問題、乃至國際社會的關注，感到詫異。當年的特首董建華、保安局局長葉劉淑儀尚且得為廿三條立法失敗下台，時至今日，官員只需睜眼說瞎話，「朕說沒問題，就沒問題、神說有光，就有光了」。其實，香港被赤化的程度遠遠比一般的認定還要嚴重。

聯合國垃圾嚟，個秘書長都可以明目張膽收支那錢幫支那做事，仲可以寄望佢啲乜？

UN = league of nation 2019

聯合國係大國玩具一件
支那仲要係常任理事國
寄望聯合國不如寄望如來佛祖好過

其實同之前獨派參選一樣
聯合國都一樣有佢剩餘價值
資源（錢） 宣傳平台（出鏡 上報 國際化） 人脈

聯合國係人權會議上放左中國入黎都已經收皮啦